<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="f00_title">
        <item>Общие диагностические критерии</item>
        <item>F00.0 с ранним началом… (G30.0+)</item>
        <item>F00.1 с поздним началом… (G30.1+)</item>
        <item>F00.2 атипичная или смешанного типа… (G30.8+)</item>
        <item>F00.9 …неуточненная… (G30.8+)</item>
    </string-array>
    <string-array name="f00_text">
        <item>Диагностические критерии:
A.	деменция, как описано в общих диагностических указаниях;
B.	начало болезни Альцгеймера относится к пресенильному (до 65 лет) или сенильному возрасту, но может встречаться и в более молодом возрасте
C.	постепенное (Возможно внезапное начало.) начало с медленно нарастающим слабоумием и возможной временной стабилизацией болезненного процесса;
D.	отсутствие данных о других заболеваниях мозга (первичных или вто-ричных);
E.	отсутствие апоплексического начала или неврологических знаков, ука-зывающих на повреждение мозга. Возможно их появление на поздних этапах болезни.
F.	на вероятность раннего начала болезни Альцгеймера может указы-вать ее наличие в семейном анамнезе;
G.	длительность заболевания — 2 — 3 года;
Н.  в случае сочетания признаков болезни Альцгеймера и сосудистой де-менции должна иметь место двойная диагностика и кодирование. Включается: — первичная дегенеративная деменция альцгеймеров-ского типа
</item>
        <item>Диагностические критерии:
А. начало заболевания до 65 лет;
В. относительно быстрое течение с множественными выраженными рас-стройствами высших корковых функций уже на раннем этапе болезни. Включается:
—	болезнь Альцгеймера тип 2
—	пресенильная деменция альцгеймеровского типа
</item>
        <item>Диагностические критерии:
A.	начало заболевания после 65 — 75 лет и позже;
B.	медленное прогрессирование болезни, преимущественно с расстрой-ствами памяти.
  Включается:
-  болезнь Альцгеймера, тип 1
-  пресенильная деменция альцгеймеровского типа
</item>
        <item>
Кодируются случаи болезни Альцгеймера:
A.	с атипичной, но значимой симптоматикой;
B.	со смешанными признаками болезни Альцгеймера с ранним и позд-ним началом;
C.	с наличием признаков сосудистой деменции.
</item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string name="protocol_00">
        F00, F00.0, F00.1, F00.2, F00.9 Деменция при болезни Альцгеймера (G30.-G30.0, G30.1, G30, G30.9)

Диагностика проводится методом исключения других причин деменции, а также внешне сходных с деменцией состояний.
Обследование: смотри общую часть (F00 – F09).
Лечение, его цель, ожидаемые результаты, условия лечения, средняя длительность: смотри F00 – F03
Характер и алгоритм лечения. Специфическими средствами лечения болезни Альцгеймера являются холиномиметические лекарственные средства (ингибиторы ацетилхолинэстеразы).
Холиномиметические лекарственные средства показаны при деменции легкой и средней степени – то есть на начальных и средних этапах болезни. Целью их применения является улучшение когнитивных функций, сохранение уровня функционирования пациента и замедление прогрессирования заболевания. Они могут оказывать также положительный эффект при нарушениях поведения и психозах в рамках болезни Альцгеймера. Лечение проводится всегда в виде монотерапии одним лекарственным средством – ингибитором холинэстеразы (ипидакрин или донепезил).
Ипидакрин назначают в суточной дозе 20 мг, затем повышают ее до 40 мг, при хорошей переносимости – до 60 мг/сутки. Донепезил назначают в дозе 5 мг/сутки в течение 1 месяца, затем – 10 мг/сутки при хорошей переносимости.
Эффект развивается не ранее, чем через несколько недель приема лекарственных средств и он тем выше, чем выше доза лекарственного средства. Для того чтобы сделать вывод об эффективности или неэффективности лекарственного средства, минимальный курс лечения должен составлять 2-3 месяца. Лекарственное средство – холиномиметик назначают на неопределенно долгий срок – до тех пор, пока сохраняется эффект от его приема (обычно это продолжается от 1 до 2-3 лет).
Наличие эффекта оценивают путем наблюдения за поведением пациента в повседневной жизни (память, способность к ориентировке, повседневная деятельность, способности к самообслуживанию), а также с помощью формализованных экспериментально-психологических обследований – в частности, с помощью теста Фольштейна и теста рисования часов. Их надо проводить каждые 3-4 месяца, лучше одним и тем же специалистом и в сходных условиях.
Ноотропные средства (пирацетам, фенибут и др.) и средства, улучшающие мозговой кровоток – циннаризин, винпоцетин, нимодипин, ницерголин при данном заболевании неэффективны и их назначение не рекомендовано.
    </string>
</resources>