<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="f01_title">
        <item>Общие диагностические критерии</item>
        <item>F01.0 с острым началом…</item>
        <item>F01.1 мультиинфарктная…</item>
        <item>F01.2… субкортикальная…</item>
        <item>F01.3 …смешанная корковая и подкорковая…</item>
        <item>F01.8 …другая…</item>
        <item>F01.9…неуточненная…</item>
    </string-array>
    <string-array name="f01_text">
        <item>Диагностические критерии:
A.	деменция, как описано в общих диагностических указаниях;
B.	начало связано либо с преходящими эпизодами ишемии мозга, либо после обширного геморрагического инсульта (реже);
C.	в зависимости от начала, явления деменции соответственно либо нарастают постепенно, либо наступают внезапно;
D.	очаговые неврологические знаки;
E. относительно сохранные критика к своему состоянию, суждения и черты личности;
F.   подтверждение первичности сосудистого заболевания параклиническими данными.
</item>
        <item>Развивается после серии ишемических инсультов или после обширной геморрагии.</item>
        <item>Постепенное начало, обусловленное кумулятивным эффектом инфарк-тов паренхимы мозга
Включается:
— преимущественно корковая деменция
</item>
        <item>Подтвержденная клинически и параклинически дисфункция субкортикальных структур белого
            вещества мозга при сохранности коры больших полушарий мозга диффузная демиелинизация,
            «бинсвангеровская энцефалопатия»)</item>
        <item>Смешанная клиническая и параклиническая картина кортикальной и субкортикальной дисфункции сосудистого происхождения</item>
        <item></item>
        <item></item>
    </string-array>
    <string name="f01_protocol">
        Этапы лечебно-диагностических мероприятий, уровень оказания помощи, обследование и его кратность, условия лечения, общие принципы лечения, ожидаемые результаты: смотри общую часть F00 – F09 и F00 – F03.
При постановке диагноза сосудистой деменции необходимо максимально полно обследовать пациента в отношении факторов риска ее развития – липидный спектр, ультразвуковое исследование сердца (далее – ЭхоКГ), ЭКГ, по показаниям – УЗИ брахиоцефальных сосудов, электроэнцефалография (далее – ЭЭГ), реоэнцефалография (далее – РЭГ).
Лечение. При уже возникшей сосудистой деменции всем пациентам показан прием антиагрегантов для профилактики повторных ишемических эпизодов. Лекарственным средством выбора среди антиагрегантов является ацетилсалициловая кислота в дозе 100-325 мг/сутки.
При противопоказаниях к ее приему используют тиклопидин или клопидогрел. Для профилактики дальнейшего прогрессирования заболевания используют те же группы лекарственных средств, что и для первичной профилактики.
Для улучшения когнитивных функций используют холиномиметические лекарственные средства – ипидакрин или донепезил (смотри F00).
Для улучшения мозговой гемодинамики и обменных процессов в головном мозге используют пирацетам – 800-2400 мг/сут в течение 4-6 недель, винпоцетин – 15 мг/сут, кальция гомопантотенат – 1,5-3 г/сут, ницерголин – 30 мг/сут, циннаризин – 50-70 мг/сут, нимодипин – по 90 мг/сут, курсами по 2-3 месяца.
Лечение поведенческих и других сопутствующих деменции психических нарушений: смотри F00 – F03.
Использование бензодиазепинов не рекомендуется и должно быть сведено к минимуму, в связи с возможным развитием спутанности и атаксии, что может способствовать ухудшению когнитивных функций.
По этим же причинам следует избегать использования барбитуратов, а также лекарственных средств, их содержащих (в виде валокордина, корвалола и других).
При возникновении возбуждения, расторможенности, расстройства сна целесообразнее использовать невысокие дозы антипсихотических средств (далее – антипсихотиков).
Психотерапия, психообразование, психосоциальная реабилитация, работа с семьей: смотри F00 – F03.
Первичная профилактика сосудистой деменции включает в себя следующие мероприятия:
лечение артериальной гипертензии (проводится терапевтами, кардиологами в соответствии с Протоколами диагностики и лечения данного заболевания) – целевой уровень АД должен составлять не более 140/90 мм ртутного столба (при сахарном диабете – 135/85 мм ртутного столба), при этом основными лекарственными средствами лечения гипертензии являются ингибиторы АПФ, мочегонные, бета-адреноблокаторы, блокаторы кальциевых каналов и антагонисты АТ-II-рецепторов;
лечение гиперлипидемии;
контроль показателей свертывающей системы крови;
при наличии факторов риска (постоянная форма мерцательной аритмии, стеноз сонных артерий) – прием антикоагулянтов или антиагрегантов;
отказ от курения;
рациональное питание, контроль массы тела.

    </string>
</resources>