<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="F00_F09I">I. Общие рекомендации по применению схемы диагностического решения в разделе F00 - F09:
A.	Любое диагностическое решение в разделе органических и симптома-тических психических расстройств должно соответствовать общим для него диагностическим указаниям;
B.	Особое внимание следует обращать на происхождение психического расстройства. В том случае, если название диагноза не содержит со-ответствующих указаний (как, например, деменция при болезни Альц-геймера или Гентингтона), диагноз должен уточняться заболеванием, лежащим в основе психических расстройств. При этом код расстрой-ства также должен содержать это уточнение, обозначенное четвер-тым, пятым или шестым знаком (см. общие диагностические указания к F00 - F09).
    </string>
    <string name="F00_F09II">II. Первые четыре диагностические группы, объединенные под названием «Деменция», и имеют общие диагностические указания.
А.  При квалификации психического расстройства как «Деменция» поста-новка диагноза требует выполнения следующих правил:
1.	Самостоятельно диагноз «Деменция» используется лишь в слу-чаях F01 (Сосудистая деменция) и F03 (Неуточнённая деменция)
2.	Во всех остальных случаях деменции на первом месте в диагнозе и в коде указывается основное заболевание (см. диагностические кри-терии). Например:
—	Болезнь Альцгеймера с ранним началом. Деменция с преимуще-ственно бредовыми симптомами. G30.0; F00.01.
—	Эпилепсия. Деменция с преимущественно галлюцинаторными симптомами. G40; F02.822.
—	Гепатолентикулярная дегенерация (болезнь Вильсона). Демен-ция с другими смешанными симптомами. F83.0; F02.84
3.	Любой тип деменции должен уточняться наличием или отсут-ствием дополнительных симптомов (четвертый знак кода). Одна-ко, если деменция сопровождается делириозными расстрой-ствами, применяется    F05.-.
4.	Только в случае F02.8(Деменция при других уточненных заболе-ваниях), там, где это уместно, применяется шестой знак, указы-вающий на происхождение психического расстройства. Следует обратить внимание, что в отличие от кодов прочих органически психических расстройств, в качестве шестого знака не использу-ется F02.8x1 - «…при сосудистых заболеваниях», поскольку сосу-дистая деменция рассматривается как самостоятельная диагно-стическая категория (F01.-).
    </string>
    <string name="F00_F09III">III. Прочие органические расстройства диагностируются и кодируются так, как указано во введении (стр. vii-x). Однако следует отметить, что:
А.  В случае диагностики органических аффективных расстройств уточ-нять характер аффекта (пятый знак кода) следует согласно диагно-стическим критериям F30 - F39;
В. В категории F06. — для другого и неуточненного психического рас-стройства необходимо использование пятого знака кода для обозна-чения их характера (психотическое или непсихотическое).
Общие диагностические указания:
A.	К этому разделу относятся расстройства, для которых установлена ясная причинная связь с повреждениями, приведшими к церебраль-ной дисфункции:
1. первичной — возникающей при непосредственном поражении го-ловного мозга или
2.  вторичной — при системных заболеваниях, когда мозг повреждает-ся как одна из систем организма.
B.	В настоящей классификации из раздела органических психических расстройств исключены расстройства церебральных функций, вы-званные употреблением алкоголя, наркотиков и других психоактивных веществ, которые классифицируются в разделе F10 - F19;
C.	По преимуществу проявлений в этом разделе выделяется две группы:
1.	расстройства когнитивных функций (память, интеллект, обучение, внимание…);
2.	расстройства восприятия, содержания мыслей, эмоций, поведе-ния.
D.	Для адаптированного варианта классификации обязательно уточне-ние диагноза четвертым, пятым или шестым знаком, обозначающим «органическое» заболевание, с которым связано симптоматическое психическое расстройство:
F0x.- 0 — …с травмой головного мозга
F0x.- 1 — …с сосудистым заболеванием головного мозга
F0x.- 2 — …с эпилепсией
F0x.- 3 — …с новообразованием (опухолью) головного мозга
F0x.- 4 — …с вирусом иммунодефицита человека (ВИЧ-инфекцией)
F0x.- 5 — …с нейросифилисом
F0x.- 6 — …с другими вирусными и бактериальными заболеваниями
F0x.- 7 — …с другими заболеваниями
F0x.- 8 — …со смешанными заболеваниями
F0x.- 9 — …с неуточненными заболеваниями
    </string>
    <string name="f00_03title">Деменция… </string>
    <string name="F00_F03">Общие диагностические указания:
А. Деменция — синдром хронического и/или прогрессирующего характе-ра, включающий:
1.	нарушения ряда высших функций коры головного мозга: память, ориентировка, мышление, понимание, способность к обучению и суждениям, объединяющихся в снижение интеллекта и уровня, ра-нее приобретенных знаний, вплоть до утраты элементарных навы-ков, способности к самообслуживанию (афазия, алексия, апраксия);
2.	продолжительность выше названных расстройств не менее шести месяцев;
3.	сохранность ясного сознания; если деменция осложнена рас-стройством, характерным для синдромов измененного сознания, первичным является код этого расстройства; например, делирий на фоне деменции - F05.1
4.	на ранних этапах деменции могут наблюдаться расстройства эмо-циональной сферы, заострение личностных черт.
B.	В том случае, если деменция осложнена присутствием других симпто-мов, в конце кода должен быть поставлен пятый знак, в том числе:
F0x.x0 — …без дополнительных симптомов
F0x.x1 — …преимущественно бредовые симптомы
F0x.x2 — …преимущественно галлюцинаторные симптомы
F0x.x3 — …преимущественно депрессивные симптомы
F0x.x4 — …другие смешанные симптомы.
C.	В некоторых случаях деменции главным и обязательным является код основного заболевания (лежащего в основе этого психического рас-стройства), который ниже будет указан в скобках после соответствую-щего названия диагностической группы, категории и т.д.
    </string>
    <string name="f00title"> …при болезни Альцгеймера… </string>
    <string name="F00">Диагностические критерии:
A.	деменция, как описано в общих диагностических указаниях;
B.	начало болезни Альцгеймера относится к пресенильному (до 65 лет) или сенильному возрасту, но может встречаться и в более молодом возрасте
C.	постепенное (Возможно внезапное начало.) начало с медленно нарастающим слабоумием и возможной временной стабилизацией болезненного процесса;
D.	отсутствие данных о других заболеваниях мозга (первичных или вто-ричных);
E.	отсутствие апоплексического начала или неврологических знаков, ука-зывающих на повреждение мозга. Возможно их появление на поздних этапах болезни.
F.	на вероятность раннего начала болезни Альцгеймера может указы-вать ее наличие в семейном анамнезе;
G.	длительность заболевания — 2 — 3 года;
Н.  в случае сочетания признаков болезни Альцгеймера и сосудистой де-менции должна иметь место двойная диагностика и кодирование. Включается: — первичная дегенеративная деменция альцгеймеров-ского типа
</string>
    <string name="F00.0"></string>


</resources>