<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="protocol_title">
        ОБЩИЕ ПОЛОЖЕНИЯ
Настоящий клинический протокол предназначен для врачей-специалистов, к которым за оказанием медицинской помощи обращаются пациенты с психическими и поведенческими расстройствами, медицинских работников, оказывающих медицинскую помощь таким пациентам, а также иных работников здравоохранения, участвующих в организации оказания медицинской помощи.
Настоящий клинический протокол основан на действующей в Республике Беларусь Международной классификации психических и поведенческих расстройств 10-го пересмотра (МКБ-10, раздел F).
В каждой группе и форме психических расстройств указаны:
общая характеристика и этапы лечебно-диагностических мероприятий;
условия оказания медицинской помощи – медицинская помощь оказывается пациентам в амбулаторных или стационарных условиях, в том числе в условиях отделения дневного пребывания;
продолжительность оказания медицинской помощи в данных условиях;
объем диагностических мероприятий – обязательных и дополнительных;
лечение: фармакотерапия (лекарственные средства, дозы, схемы, алгоритмы, возможные трудности в лечении), психотерапия, реабилитационные и другие мероприятия, а также правовые ситуации, которые могут возникать в процессе оказания психиатрической помощи;
ожидаемые результаты.
В каждом разделе настоящего клинического протокола указаны только те обследования, которые непосредственно относятся к диагностике психического расстройства и состоянию психической сферы пациента. Обследования, имеющие отношение к состоянию других сфер и другим формам патологии – соматической, неврологической, инфекционной и другой, если они непосредственно не связаны с психическим расстройством, проводятся по соответствующим клиническим протоколам.
При обращении пациента в психиатрическую (наркологическую) организацию здравоохранения с целью оказания ему психиатрической (наркологической) медицинской помощи необходимо проведение общеклинического обследования.

    </string>
</resources>